一人一間唔可以提供服務俾香港制裁人士既美國公司

Visa Inc.
Mastercard

facebook

除咗制裁，今日係梓樂離開9個月

KFC

Apple

American Express

microsoft

Citigroup

McDonald's

Microsoft
Apple
Intel
Amd

AIG

kfc is jadine, uk capital

The Walt Disney Company

Fox Corporation

ExxonMobil

UBER
UBEREAT

咁 five guys

大量在美有業務嘅銀行：

美資：
Bank of America
Citi

其它資：
HSBC（同埋子公司Hang Seng）
Standard Chartered
中國銀行
招商永隆 etc

基本上有少少規模嘅銀行都冇可能開到account

Amazon

Marvel

FedEx

Starbucks

Goldman Sachs, Morgan Stanley, JPMorgan Chase, Bank of America Merrill Lynch

Paypal
ebay
IB
CS
FirstTrade

Marriott International

迪士尼

Dell

買cpu唔洗check身份證掛

Oracle Corporation

transunion

4大會計？

Alphabet

i think yes

係咪無得入油
揸電動車

Outback

Subway

Caterpillar Inc.

牙樺老公

Victoria's secrets

tesla

Pfizer

AECOM

所以會揸痕池

Whirlpool Corporation

Cisco

咁理性啲講，真正嚴格執行既公司都係啲要有身份先用得既公司，

銀行，保險，航運，社交平台嗰啲

Philip Morris International

Netflix

只可以揸中国車

MGM Resorts International

Goodyear Tire and Rubber Company

Disney

出街食個kfc 同m記都唔得

HP Inc.

Parker Hannifin

o-ring

AIA
AXA
Manulife
中銀保險

杜蕾斯？pfizer？

3M

雷神公司

機場個由美國雷神公司開發的新空管系統AutoTrac Ⅲ（AT3）

Wynn Resorts

去澳門都唔俾

原來aecom都係美國

Texas Instruments

香港有冇崑崙銀行

Xerox

Uber

Expedia Group

屌

Paypal

Adobe Inc.

S&P Global

政府機

Motorola Solutions

eBay

pizza hut,
mcdonald
kfc
pepsi
lays
oreo

佢地係咪要搵部電話唔可以行ios或者android?

部電腦入面唔可以有window或者os?

send email都唔可以用outlook同mail?

Tesla都唔用得

美資銀行
啲assets molamola
JP Morgan
Goldman Sachs
Morgan Stanley
Citigroup

香港老麥 美國得48%股分唔超過50% 所以佢有得食開心樂園餐

AE card

政府email係用ms exchange

P&G
輝瑞

我諗大家都mix up 左好多條人權法
今次呢個唔關往來業務既公司 , 只限美國公司
如果執行馬格尼茨基人權法案
先會去到呢個level

Skype

iphone 賣斷就冇得計，但 AppleID,icloud, itune會停嗎？

重有 google drive, Gmail, Hotmail, etc....

成個民建聯抄落嚟先啦 。.

Outlook
Word
Excel
Powerpoint

As a result of today’s action, all property and interests in property of the individuals named above, and of any entities that are owned, directly or indirectly, 50 percent or more by them, individually, or with other blocked persons, that are in the United States or in the possession or control of U.S. persons, are blocked and must be reported to OFAC. Unless authorized by a general or specific license issued by OFAC or otherwise exempt, OFAC’s regulations generally prohibit all transactions by U.S. persons or within (or transiting) the United States that involve any property or interests in property of designated or otherwise blocked persons. The prohibitions include the making of any contribution or provision of funds, goods, or services by, to, or for the benefit of any blocked person or the receipt of any contribution or provision of funds, goods or services from any such person.

唔怪之得香港冇得買
原來獨家比d高官坐

律政司司長鄭若驊的丈夫潘樂陶，透過信託基金持有安樂工程百分之六十三點四八股份，以昨日收市價計，股份市值約十一點一億元，公司個多星期前在港交所主板掛牌。據聯交所股權披露，鄭若驊作為潘樂陶配偶，上市當日被視為「當作持有權益」，有關資料周一（二十二日）送交存檔。

牙樺老公間公司mola mola...

google?

即刻去柒婆個page report 左先啦！

Gmail

NBA

連登用Cloudflare
咁佢地連 連登都無得上

下一步就到
你以為美國會只做呢個level?
兩邊都無縮嘅空間

Pornhub

美股大部分都唔用得

其實佢都係禁美國內既transaction , 而唔係美國公司全世界既transaction

OFAC’s regulations generally prohibit all transactions by U.S. persons or within (or transiting) the United States that involve any property or interests in property of designated or otherwise blocked persons.

UnitedHealth Group

Sor..click錯負評....

by U.S. persons / within (or transiting) the United States

US公司 or 海外公司在US(hsbc usa)?

如果他朝ban咗成個香港政府會點

字面解係指
禁止交易地點係美國內 or
交易對像係美國人 先係制裁範圍

Microsoft

屌 基本上UP得出既公司佢都用唔到

留意返：
POB Hong Kong; nationality Hong Kong;

唔係HKSAR, 又冇China

脫支了

推

Pampers

各大航空公司？

This Compliance Services Guidance applies to the provision of services to covered persons by
U.S. persons regardless of whether the U.S. person is self-employed, employed by a U.S. entity,
or employed by a non-U.S. entity, and regardless of whether the U.S. person is considered "inhouse" personnel or is an external attorney, consultant, or other person providing such services.

Mercedes Benz

波音
游水出國啦

有無睇standard chartered 指引

即使在法律法規允許的情況下，本集團採取的政策是絕不涉及與受制裁對象有直接或間接的任何交易，或對受制裁對象帶來任何利益。

受制裁對象被定義為：

a) 被英國，歐盟，美國或聯合國任何一方或多方指定為制裁目標或對象，
b) 由(a)所述的受制裁目標或對象以單獨或合計擁有50％以上股權或擁有控制權的實體。
c) 對本集團構成一定受制裁風險的目標或對象

香港Starbucks係美心

Boeing

公司唔可以有美國人

KFC 係美資
百事旗下百勝餐飲集團

只不過香港地區經營權授權咗俾怡和

即係話地區經營係英資，但係 KFC 公司係美資
（百勝擁有 KFC, 香港地區授權咗俾怡和，怡和並非擁有 KFC , 主次關係唔會調轉咗，其實就好似業主同租客咁）

其實就好似 Starbucks 咁，香港經營權係美心
但 Starbucks 唔會係港資而係美資公司

等睇下佢個Facebook 幾時比人shut down

希望英國跟隊，咁以下公司

同埋成個怡和>>>牛奶公司>>>美心食品

amazon
tesla

西裝

你班高官裸體出席記者會啦

推飲香檳之前，你有一樣野唔記得咗做.... - 分享自 LIHKG 討論區

童軍

廸士尼樂園 夠膽入去米奇老鼠有責任搵椂棍扑濕佢哋，高飛狗會咬柒佢哋。 唯一保護佢哋只有小熊維尼

阿里雲
Azure
Google Cloud
AWS
icloud

香港無華為同百度server

gmail YouTube

點同特首辦做audit

有冇藥廠 醫療用品公司係美資

輝瑞

金拱門就另一個 story, 香港同中國係賣咗唔再係美資
賣咗同授權經營完全兩回事

咁Facebook係咪要關閉佢ac

打支那針

好似近排又賣番一部份出嚟

johnson&johnson

Tesla

澳洲？

數可以用嘅應該會快d

twitter 好快

IBM

可樂同百事 都係美國公司

對唔住

根據資料，律政司司長鄭若驊與丈夫潘樂陶，持有安樂工程63.48%股份。按照美國財政部說法，被制裁者無論是直接或間接持有50%或以權益的財產，就已屬制裁範圍，換言之，安樂工程很可能成為被波及的港企。

#港版國安法
【國安委秘書長陳國基：我冇後悔 鄭若驊持安樂工程逾半股份或遭制裁】

原來係咁 , providing services
去到邊個層級先算
都幾古惑
怪唔知得嚇到d 企業割席
d 企業都唔知d 員工國藉啦

美國公司賣澳洲菜

Western Union

Johnson Controls

唔知點解諗起有啲想

Office 都無得用

Aon

Interactive Brokers

AMERICAN STANDARD

冇死因庭先pk

但其實可以點執行，除左涉及銀行服務

Seagate Technology

Otis Worldwide Corporation

以國際公司黎講 一個服務應該會牽連好多後勤野
特別係經過IT化既企業, 分分鐘佢中間部份係既provider係us公司黎
又要留意data center我相信唔做條友生意反而係一了百了

American International School

ruby tuesday

mpf會唔人cut？
政府工其實用邊間mpf？

Charles Schwab

華為

好正。omg
This is so cool
American Express
Google
Facebook
Twitter
Tesla
Amazon
Instagram
Gmail
Google map
Whatsapp
iPhone
MacBook
Apple TV
Microsoft office: outlook, Ppt, word, excel
Microsoft Windows
PayPal
Ford
JPmorgan
General Motors
Johnson & Johnson
P&G
FedEx
Disney
Morgan Stanley
Cisco
Nike
Coca Cola
飲國貨椰漿加多寶啦頂你。

cigna insurance

Google android apple ios

其實有冇用撚知咩

航空公司如果有美資應該都唔準

我同你緊係唔知
人地國家安全部門check唔撚到咩

有恒馳 唔怕

edelman(林鄭招標果間公關公司）

Twitter

KO 可口可樂

Grand Hyatt

herbalife

所有中左政府工程嘅合資格承辦商

仲量聯行

你想公司無得用波音機咩

默克藥廠MSD

intel唔會賣野俾你，本地零售店先會

呢個正wor

抖音? (就嚟)

qualcomm

refinitiv

驗咗屎紋先屙得

今日制裁林鄭
我相信梓樂同學喺天上聽到都會好開心
放心 我哋唔會忘記你
清算班仆街嘅日子會陸續有嚟

ups

google

Windows

佢哋係政府仲用唔用得 IBM 既 Lotus Notes

冒險樂園

SWIFT

入左OFAC list 就算唔係美國公司都唔會同佢地做生意
因為個risk太大

呢個好似係假account